[創見_品牌形象照.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:創見_品牌形象照.jpg "fig:創見_品牌形象照.jpg")
[Neihu_Plant,_Transcend_Information_20110722.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Neihu_Plant,_Transcend_Information_20110722.jpg "fig:Neihu_Plant,_Transcend_Information_20110722.jpg")

**創見資訊股份有限公司**（**Transcend Information,
Inc.**）是一家高科技[跨國公司](../Page/跨國公司.md "wikilink")，由[束崇萬於](../Page/束崇萬.md "wikilink")1988年創辦，總部位於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")，以[自有品牌](../Page/自有品牌.md "wikilink")「Transcend」在全球140餘國進行銷售業務，提供[消費性電子與嵌入式解決方案](../Page/消費性電子.md "wikilink")。創見的產品線包含各式[記憶體模組](../Page/記憶體模組.md "wikilink")、[記憶卡](../Page/記憶卡.md "wikilink")、[讀卡機](../Page/讀卡機.md "wikilink")、[隨身碟](../Page/隨身碟.md "wikilink")、[數位音訊播放器](../Page/數位音訊播放器.md "wikilink")、[外接式硬碟](../Page/外接式硬碟.md "wikilink")、[固態硬碟](../Page/固態硬碟.md "wikilink")、[蘋果升級方案](../Page/蘋果升級方案.md "wikilink")、[行車紀錄器](../Page/行車紀錄器.md "wikilink")、[穿戴式攝影機](../Page/穿戴式攝影機.md "wikilink")、[個人雲端儲存裝置及工業用產品與其他週邊產品](../Page/個人雲端儲存裝置.md "wikilink")。

創見資訊目前擁有美國、德國、荷蘭、日本、英國、韓國、中國及香港共13個海外[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")，全球員工合計超過2000人。創見資訊是首家獲得[ISO
9001認證的台灣記憶體模組製造商](../Page/ISO_9000.md "wikilink")，亦是全球首家為所有記憶體模組產品提供終身保固的公司。

在[Gartner](../Page/Gartner.md "wikilink")2013年全球隨身碟[市佔率排名中](../Page/市佔率.md "wikilink")，創見名列第三名，創見記憶卡的市佔率則是位於全球前五名；2015年全球工業用固態硬碟市占率排名中，創見位居第四名。自從2007年以來，創見連續10年在國際知名品牌顧問公司[Interbrand所舉辦的](../Page/Interbrand.md "wikilink")「2016台灣國際品牌價值調查」中獲得台灣前20大國際品牌的肯定，品牌價值最高達2.4億[美金](../Page/美金.md "wikilink")。

## 歷史

創見資訊創辦人束崇萬原在[惠普擔任](../Page/惠普.md "wikilink")[韌體](../Page/韌體.md "wikilink")[工程師](../Page/工程師.md "wikilink")。1988年夏天，束崇萬帶著一位工程師成立創見資訊，由研製[雷射印表機中文](../Page/雷射印表機.md "wikilink")[驅動程式等](../Page/驅動程式.md "wikilink")[利基產品開始](../Page/利基.md "wikilink")。之後因看好印表機中的特殊型記憶體模組存在豐厚的利潤，創見資訊著手研發記憶體模組。沒有大財團支持的束崇萬體認到，想在這競爭激烈的[資訊產業中生存](../Page/資訊產業.md "wikilink")，便要走一條與眾不同的路。經過了草創初期的艱難與考驗，創見資訊終於獲致穩健而飛躍的成長。到今天，創見資訊已經成為擁有13個海外子公司、全球員工超過2000人的跨國性企業。

投入大量研發經費與人力，創見建立了完整的產品線，主要產品類型為各式記憶體、記憶卡、隨身碟、外接式硬碟、固態硬碟、蘋果升級方案、行車紀錄器、穿戴式攝影機、個人雲端儲存裝置、多媒體產品與工業用產品，超過2000種的產品可支援所有的電子產品所需。少量多樣的[利基市場](../Page/利基市場.md "wikilink")，加上成功建立了自有品牌「Transcend」的高品質形象，創見有效在全球累積超過千名忠誠客戶，並能兼顧高利潤與高成長，使得創見成為台灣唯一的特殊型記憶卡製造商，並躋身全球前三大。

為了拓展國際市場，1990年創見資訊在美國洛杉磯創立第一個海外子公司，作為拓展美洲市場的據點。而後，創見陸續在德國漢堡(1992)、荷蘭鹿特丹(1996)、日本(1997)、香港(2000)、英國(2005)、美東馬里蘭州(2005)、韓國首爾(2008)、美國邁阿密(2011)與美國矽谷(2013)成立子公司，另在中國北京(2000)、上海(2001)、深圳(2005)及各國主要城市陸續成立行銷據點，並與各地的經銷夥伴緊密合作建立了綿密的行銷網，產品行銷一百四十餘國。再者，為了更貼近消費大眾，創見在台灣開設5間直營專賣店，直接提供消費者多樣的選擇、即時的產品諮詢與迅速退換貨的服務。此外，創見線上購物網站於2000年成立，使得創見通路結構進一步向下延伸，Transcend品牌更深植人心。

## 產品線

[Transcend_USB_flash_drives.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Transcend_USB_flash_drives.jpg "fig:Transcend_USB_flash_drives.jpg")

經過四分之一個世紀的發展，創見目前擁有12條完整產品線。這個成果，仰賴堅強的研發團隊、高效率的生產線，以及優異的庫存管理系統，使得創見能同時維持原物料與成品的最適庫存量，並降低原料漲跌所帶來的營運風險。而完整產品線所帶來的價值，便是能夠滿足客戶「一次購足」的需求，且在獲利能力上，比較不受單一產品(如PC)或各別市場的景氣興衰所影響，因而更加穩定。

**12條產品線 :**

  - 記憶卡

<!-- end list -->

1.  卡類：SD/CF/microSD
2.  用途：數位相機/DSLR/行動裝置/攝錄影機

<!-- end list -->

  - 隨身碟

<!-- end list -->

1.  行動儲存系列
2.  USB 3.0系列
3.  時尚精品系列
4.  熱門經典系列
5.  無蓋系列
6.  運動風抗震系列
7.  長效耐久系列
8.  安全加密系列

<!-- end list -->

  - 外接式硬碟

<!-- end list -->

1.  強悍抗震系列
2.  經典簡約系列
3.  桌上型3.5吋

<!-- end list -->

  - 固態硬碟 (SSD, Solid State Drive)

<!-- end list -->

1.  2.5吋系列
2.  M.2介面系列
3.  mSATA微型固態硬碟
4.  可攜式系列

<!-- end list -->

  - 讀卡機
  - 行車記錄器
  - 穿戴式攝影機
  - 個人雲端儲存裝置
  - 蘋果升級方案

<!-- end list -->

1.  iPhone, iPad, iPod 專用隨身碟系列
2.  Mac電腦專用SSD升級套件組
3.  MacBook Pro, MacBook Air 筆電專用擴充卡
4.  Thunderbolt™系列外接式硬碟
5.  Lightning接頭讀卡機

<!-- end list -->

  - 多媒體產品

<!-- end list -->

1.  外接式DVD燒錄機
2.  音樂播放器

<!-- end list -->

  - 記憶體模組

<!-- end list -->

1.  桌機專用
2.  筆電專用
3.  工作站/伺服器專用
4.  低電壓系列

<!-- end list -->

  - 嵌入式解決方案

<!-- end list -->

1.  Flash: SSD/CF/SD/MMC/eMMC/SATA Module/PATA Module/USB Module
2.  DRAM: 寬溫/工作站/伺服器/標準/低電壓/Low Profile

## 参考資料

## 外部連結

  - [Transcend Information, Inc.](https://www.transcend-info.com)

  - [Transcend 官方網站](https://tw.transcend-info.com)

  - [創見線上購物網](https://shop.transcend-info.com)

[T](../Category/台灣電子公司.md "wikilink")
[T](../Category/電腦儲存媒體公司.md "wikilink")
[2](../Category/臺灣證券交易所上市公司.md "wikilink")
[T](../Category/台灣品牌.md "wikilink")
[T](../Category/1988年台灣建立.md "wikilink")
[T](../Category/1988年成立的公司.md "wikilink")
[T](../Category/總部位於臺北市內湖區的工商業機構.md "wikilink")